%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 159\label{am159}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 6 bis nov
\item[topic:]\ Interoperate\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/interop.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{159-nov.en}}{La interoperabilidad de los sistemas de procesamiento de datos (como, por ejemplo, los ordenadores) subyace a la econom\'{\i}a de la informaci\'{o}n y permite la competencia leal por todos los operadores grandes y peque\~{n}os.

El art\'{\i}culo 6 del texto del  Consejo solamente hace referencia a la exenci\'{o}n prevista por la directiva de los derechos reservados. Esto significa que se permite a un creador de programas inform\'{a}ticos descubrir c\'{o}mo hacer interoperable su sistema de procesamiento de datos con el de un competidor, pero no puede m\'{a}s tarde utilizar el conocimiento adquirido, puesto que \'{e}ste podr\'{\i}a estar cubierto por patentes.

Esta enmienda asegura que las patentes tampoco puedan ser utilizadas para impedir la interoperabilidad. Esto se  aprob\'{o} de una forma casi id\'{e}ntica por ITRE y JURI antes de la primera lectura(la segunda parte subrayada dec\'{\i}a

La menci\'{o}n ``el \'{u}nico prop\'{o}sito'' hace referencia al esp\'{\i}ritu de la versi\'{o}n original ITRE/JURI de esta enmienda.}
